會唔會看似無私嘅諗法實際上係自私嘅表現

舉個個人日常例子，平時好夜翻屋企屋企人都訓曬，
沖完涼就唔會吹頭，驚風筒啲聲吵到屋企人。表面上係為屋企人著想，唔打擾佢地訓教。實際上係自己驚噪音會吵醒屋企人，令佢地對我產生厭惡或者唔好嘅觀感。即係我選擇唔吹頭其實係為咗自己，同係咪真係會打擾到佢地訓教根本冇關係，我只係唔想比人討厭。

又有啲人睇落唔顧其他人感受，做嘢我行我素，反而係因為佢地根本冇諗咁多，冇博取其他人好感嘅慾望，咁樣嘅人喺精神層面算唔算係高一班？

Kant would said this is a selfish action
So you are right

Agger

但精神層面點為之高一班？

正如非處女人叫人唔好歧視非處女人，每個人都有過去，其實係想人唔好歧視佢自己